\begin{tikzpicture}[node distance=.5cm, font=\footnotesize]
    \tikzset{
        >=latex,
        process-step/.style={
            draw, rectangle, rounded corners,
            fill=blue!15,
            text width=2.5cm,
            minimum height=4em,
            align=center,
            inner sep=.5em
        },
        process-step-big/.style={
            process-step,
            minimum height=5.5em,
        },
        process-num/.style={
            draw, fill=blue!2,
            circle, font=\scriptsize
        }
    }

    \begin{scope}[\hiddentwo]
        \node[process-step] (calibration)
            {Étalonnage de l’appareil photographique};
        \node[process-num] at (calibration.north west) {$2$};
        \draw[->] ($(calibration.west)-(.5cm,0)$) -- (calibration);
    \end{scope}

    \begin{scope}[\hiddenone]
        \node[process-step, above=of calibration] (detection)
            {Détection de points caractéristiques};
        \node[process-num] at (detection.north west) {$1$};
        \draw[->] ($(detection.west)-(.5cm,0)$) -- (detection);
    \end{scope}

    \begin{scope}[\hiddenthree]
        \node[process-step-big, right=1cm of $(calibration.east)!.5!(detection.east)$]
            (trajectory)
            {Estimation de la trajectoire et reconstruction d’un nuage de points};
        \node[process-num] at (trajectory.north west) {$3$};

        \draw[->] (calibration.east) -- ++(.5cm, 0) |- (trajectory);
        \draw[->] (detection.east) -- ++(.5cm, 0) |- (trajectory);
    \end{scope}

    \begin{scope}[\hiddenrest]
        \node[process-step-big, right=of trajectory] (adjustment)
            {Ajustement global de la trajectoire et du nuage de points};
        \node[process-num] at (adjustment.north west) {$4$};

        \draw[->] (trajectory) -- (adjustment);

        \node[process-step-big, right=of adjustment] (mesh)
            {Génération d’un maillage modélisant la scène};
        \node[process-num] at (mesh.north west) {$5$};
        \draw (mesh.east) -- ++(.5cm,0)
            node[circle, fill=black, double, double distance=.05cm, draw] {};

        \draw[->] (adjustment) -- (mesh);
    \end{scope}
\end{tikzpicture}
